女子將父兩物業「一屋兩賣」詐騙逾270萬 判囚36月

【星島日報報道】無業女子把父親名下的兩個物業「一屋兩賣」予兩名相熟友人(1男1女) ，期間不斷哄騙他們加訂，最終無法成交，便開出空頭支票予兩友人以退還訂金，詐騙他們逾270萬。女子早前被控3項以欺騙手段逃避法律責任罪，今於區院被判共監禁36個月。法官亦針對兩名事主分別頒下2個刑事破產令，男友人為198萬，女友人為73.5萬。法官指被告是「相當詭詐和壞」的人， 誣蔑男友人向她放高利貸，又利用友人的信任詐騙他們。被告聽聞判刑後，向法官表示，會即時上訴，並會追討男友人曾出手打她及逼她開支票，及女友人曾修改某證物的名字。法官則建議被告可在獄中向懲教反映。
被告黃小媛(47歲)，呈上書面文件作為求情，內容提及到把兩名事主的金錢用在何處，並大篇幅講述她自己過往曾做善事，如向內地貧窮村落及香港長者捐錢，為數500至1萬元不等，但她於庭上回應法官詢問時，指單據已銷毀，沒有佐證。
控方指她於廣東省出生，過往無刑事記錄，香港學歷程度中五，內地則為大專，於13年9月開始失業，與25歲兒子同住。
法庭記者：梁惠娟

咁先坐3年

廣東省出生

47歲(詐騙)

某會員個名

又係蝗

挨多一年破左產咪無事